# Prophetia Osee {#Osee}

## 1

Verbum Domini, quod factum est ad Osee, filium Beeri, in diebus Oziæ, Joathan, Achaz, Ezechiæ, regum Juda ; et in diebus Jeroboam, filii Joas, regis Israël.


^2^ Principium loquendi Domino in Osee. Et dixit Dominus ad Osee : Vade, sume tibi uxorem fornicationum, et fac tibi filios fornicationum, quia fornicans fornicabitur terra a Domino.
^3^ Et abiit, et accepit Gomer, filiam Debelaim : et concepit, et peperit ei filium.
^4^ Et dixit Dominus ad eum : Voca nomen ejus Jezrahel, quoniam adhuc modicum, et visitabo sanguinem Jezrahel super domum Jehu, et quiescere faciam regnum domus Israël.
^5^ Et in illa die conteram arcum Israël in valle Jezrahel.
^6^ Et concepit adhuc, et peperit filiam. Et dixit ei : Voca nomen ejus, Absque misericordia, quia non addam ultra misereri domui Israël, sed oblivione obliviscar eorum.
^7^ Et domui Juda miserebor, et salvabo eos in Domino Deo suo ; et non salvabo eos in arcu et gladio, et in bello, et in equis, et in equitibus.
^8^ Et ablactavit eam quæ erat Absque misericordia. Et concepit, et peperit filium.
^9^ Et dixit : Voca nomen ejus, Non populus meus, quia vos non populus meus, et ego non ero vester.
^10^ Et erit numerus filiorum Israël quasi arena maris, quæ sine mensura est, et non numerabitur. Et erit in loco ubi dicetur eis : Non populus meus vos : dicetur eis : Filii Dei viventis.
^11^ Et congregabuntur filii Juda et filii Israël pariter ; et ponent sibimet caput unum, et ascendent de terra, quia magnus dies Jezrahel.

## 2

Dicite fratribus vestris : Populus meus ; et sorori vestræ : Misericordiam consecuta.



^2^ Judicate matrem vestram, judicate,\
 quoniam ipsa non uxor mea,\
 et ego non vir ejus.\
 Auferat fornicationes suas a facie sua,\
 et adulteria sua de medio uberum suorum ;\

^3^ ne forte expoliem eam nudam,\
 et statuam eam secundum diem nativitatis suæ,\
 et ponam eam quasi solitudinem,\
 et statuam eam velut terram inviam,\
 et interficiam eam siti.\

^4^ Et filiorum illius non miserebor,\
 quoniam filii fornicationum sunt.\

^5^ Quia fornicata est mater eorum,\
 confusa est quæ concepit eos ;\
 quia dixit : Vadam post amatores meos,\
 qui dant panes mihi, et aquas meas,\
 lanam meam, et linum meum,\
 oleum meum, et potum meum.\

^6^ Propter hoc ecce ego sepiam viam tuam spinis,\
 et sepiam eam maceria, et semitas suas non inveniet.\

^7^ Et sequetur amatores suos, et non apprehendet eos ;\
 et quæret eos, et non inveniet :\
 et dicet : Vadam, et revertar ad virum meum priorem,\
 quia bene mihi erat tunc magis quam nunc.\

^8^ Et hæc nescivit, quia ego dedi ei frumentum, et vinum, et oleum,\
 et argentum multiplicavi ei, et aurum,\
 quæ fecerunt Baal.\

^9^ Idcirco convertar, et sumam frumentum meum in tempore suo,\
 et vinum meum in tempore suo.\
 Et liberabo lanam meam et linum meum,\
 quæ operiebant ignominiam ejus.\

^10^ Et nunc revelabo stultitiam ejus in oculis amatorum ejus ;\
 et vir non eruet eam de manu mea ;\

^11^ et cessare faciam omne gaudium ejus,\
 solemnitatem ejus, neomeniam ejus, sabbatum ejus,\
 et omnia festa tempora ejus.\

^12^ Et corrumpam vineam ejus, et ficum ejus,\
 de quibus dixit : Mercedes hæ meæ sunt,\
 quas dederunt mihi amatores mei ;\
 et ponam eam in saltum,\
 et comedet eam bestia agri.\

^13^ Et visitabo super eam dies Baalim,\
 quibus accendebat incensum,\
 et ornabatur in aure sua, et monili suo.\
 Et ibat post amatores suos,\
 et mei obliviscebatur, dicit Dominus.\

^14^ Propter hoc ecce ego lactabo eam,\
 et ducam eam in solitudinem,\
 et loquar ad cor ejus.\

^15^ Et dabo ei vinitores ejus ex eodem loco,\
 et vallem Achor, ad aperiendam spem ;\
 et canet ibi juxta dies juventutis suæ,\
 et juxta dies ascensionis suæ de terra Ægypti.\

^16^ Et erit in die illa, ait Dominus :\
 vocabit me, Vir meus,\
 et non vocabit me ultra Baali.\

^17^ Et auferam nomina Baalim de ore ejus,\
 et non recordabitur ultra nominis eorum.\

^18^ Et percutiam cum eis fœdus in die illa, cum bestia agri,\
 et cum volucre cæli, et cum reptili terræ ;\
 et arcum, et gladium, et bellum conteram de terra,\
 et dormire eos faciam fiducialiter.\

^19^ Et sponsabo te mihi in sempiternum ;\
 et sponsabo te mihi in justitia, et judicio,\
 et in misericordia, et in miserationibus.\

^20^ Et sponsabo te mihi in fide ;\
 et scies quia ego Dominus.\

^21^ Et erit in die illa :\
 exaudiam, dicit Dominus, exaudiam cælos,\
 et illi exaudient terram.\

^22^ Et terra exaudiet triticum, et vinum, et oleum,\
 et hæc exaudient Jezrahel.\

^23^ Et seminabo eam mihi in terra,\
 et miserebor ejus quæ fuit Absque misericordia.\

^24^ Et dicam Non populo meo : Populus meus es tu ;\
 et ipse dicet : Deus meus es tu.




## 3

Et dixit Dominus ad me : Adhuc vade, et dilige mulierem dilectam amico et adulteram, sicut diligit Dominus filios Israël, et ipsi respiciunt ad deos alienos, et diligunt vinacia uvarum.
^2^ Et fodi eam mihi quindecim argenteis, et coro hordei, et dimidio coro hordæi.
^3^ Et dixi ad eam : Dies multos exspectabis me ; non fornicaberis, et non eris viro ; sed et ego exspectabo te.
^4^ Quia dies multos sedebunt filii Israël sine rege, et sine principe, et sine sacrificio, et sine altari, et sine ephod, et sine theraphim.
^5^ Et post hæc revertentur filii Israël, et quærent Dominum Deum suum, et David regem suum : et pavebunt ad Dominum, et ad bonum ejus, in novissimo dierum.

## 4


Audite verbum Domini, filii Israël,\
 quia judicium Domino cum habitatoribus terræ :\
 non est enim veritas, et non est misericordia,\
 et non est scientia Dei in terra.\

^2^ Maledictum, et mendacium,\
 et homicidium, et furtum, et adulterium inundaverunt,\
 et sanguis sanguinem tetigit.\

^3^ Propter hoc lugebit terra,\
 et infirmabitur omnis qui habitat in ea,\
 in bestia agri, et in volucre cæli ;\
 sed et pisces maris congregabuntur.\

^4^ Verumtamen unusquisque non judicet,\
 et non arguatur vir :\
 populus enim tuus sicut hi qui contradicunt sacerdoti.\

^5^ Et corrues hodie,\
 et corruet etiam propheta tecum.\
 Nocte tacere feci matrem tuam.\

^6^ Conticuit populus meus,\
 eo quod non habuerit scientiam :\
 quia tu scientiam repulisti,\
 repellam te, ne sacerdotio fungaris mihi ;\
 et oblita es legis Dei tui,\
 obliviscar filiorum tuorum et ego.\

^7^ Secundum multitudinem eorum sic peccaverunt mihi :\
 gloriam eorum in ignominiam commutabo.\

^8^ Peccata populi mei comedent,\
 et ad iniquitatem eorum sublevabunt animas eorum.\

^9^ Et erit sicut populus, sic sacerdos ;\
 et visitabo super eum vias ejus,\
 et cogitationes ejus reddam ei.\

^10^ Et comedent, et non saturabuntur ;\
 fornicati sunt, et non cessaverunt :\
 quoniam Dominum dereliquerunt in non custodiendo.\

^11^ Fornicatio, et vinum, et ebrietas auferunt cor.\

^12^ Populus meus in ligno suo interrogavit,\
 et baculus ejus annuntiavit ei ;\
 spiritus enim fornicationum decepit eos,\
 et fornicati sunt a Deo suo.\

^13^ Super capita montium sacrificabant,\
 et super colles ascendebant thymiama ;\
 subtus quercum, et populum, et terebinthum,\
 quia bona erat umbra ejus ;\
 ideo fornicabuntur filiæ vestræ,\
 et sponsæ vestræ adulteræ erunt.\

^14^ Non visitabo super filias vestras cum fuerint fornicatæ,\
 et super sponsas vestras cum adulteraverint,\
 quoniam ipsi cum meretricibus conversabantur,\
 et cum effeminatis sacrificabant ;\
 et populus non intelligens vapulabit.\

^15^ Si fornicaris tu, Israël,\
 non delinquat saltem Juda ;\
 et nolite ingredi in Galgala,\
 et ne ascenderitis in Bethaven,\
 neque juraveritis : Vivit Dominus !\

^16^ Quoniam sicut vacca lasciviens declinavit Israël ;\
 nunc pascet eos Dominus, quasi agnum in latitudine.\

^17^ Particeps idolorum Ephraim : dimitte eum.\

^18^ Separatum est convivium eorum ;\
 fornicatione fornicati sunt :\
 dilexerunt afferre ignominiam protectores ejus.\

^19^ Ligavit eum spiritus in alis suis,\
 et confundentur a sacrificiis suis.




## 5


Audite hoc, sacerdotes, \
 et attendite, domus Israël,\
 et domus regis, auscultate :\
 quia vobis judicium est,\
 quoniam laqueus facti estis speculationi,\
 et rete expansum super Thabor.\

^2^ Et victimas declinastis in profundum ;\
 et ego eruditor omnium eorum.\

^3^ Ego scio Ephraim,\
 et Israël non est absconditus a me :\
 quia nunc fornicatus est Ephraim ;\
 contaminatus est Israël.\

^4^ Non dabunt cogitationes suas ut revertantur ad Deum suum,\
 quia spiritus fornicationum in medio eorum,\
 et Dominum non cognoverunt.\

^5^ Et respondebit arrogantia Israël in facie ejus,\
 et Israël et Ephraim ruent in iniquitate sua :\
 ruet etiam Judas cum eis.\

^6^ In gregibus suis et in armentis suis vadent ad quærendum Dominum,\
 et non invenient :\
 ablatus est ab eis.\

^7^ In Dominum prævaricati sunt,\
 quia filios alienos genuerunt :\
 nunc devorabit eos mensis, cum partibus suis.\

^8^ Clangite buccina in Gabaa,\
 tuba in Rama ;\
 ululate in Bethaven,\
 post tergum tuum, Benjamin.\

^9^ Ephraim in desolatione erit in die correptionis ;\
 in tribubus Israël ostendi fidem.\

^10^ Facti sunt principes Juda quasi assumentes terminum ;\
 super eos effundam quasi aquam iram meam.\

^11^ Calumniam patiens est Ephraim, fractus judicio,\
 quoniam cœpit abire post sordes.\

^12^ Et ego quasi tinea Ephraim,\
 et quasi putredo domui Juda.\

^13^ Et vidit Ephraim languorem suum,\
 et Juda vinculum suum ;\
 et abiit Ephraim ad Assur,\
 et misit ad regem ultorem :\
 et ipse non poterit sanare vos,\
 nec solvere poterit a vobis vinculum.\

^14^ Quoniam ego quasi leæna Ephraim,\
 et quasi catulus leonis domui Juda.\
 Ego, ego capiam, et vadam ;\
 tollam, et non est qui eruat.\

^15^ Vadens revertar ad locum meum,\
 donec deficiatis, et quæratis faciem meam.




## 6


In tribulatione sua mane consurgent ad me :\
 Venite, et revertamur ad Dominum,\

^2^ quia ipse cepit, et sanabit nos ;\
 percutiet, et curabit nos.\

^3^ Vivificabit nos post duos dies ;\
 in die tertia suscitabit nos,\
 et vivemus in conspectu ejus.\
 Sciemus, sequemurque ut cognoscamus Dominum :\
 quasi diluculum præparatus est egressus ejus,\
 et veniet quasi imber nobis temporaneus et serotinus terræ.\

^4^ Quid faciam tibi, Ephraim ?\
 quid faciam tibi, Juda ?\
 misericordia vestra quasi nubes matutina,\
 et quasi ros mane pertransiens.\

^5^ Propter hoc dolavi in prophetis ;\
 occidi eos in verbis oris mei :\
 et judicia tua quasi lux egredientur.\

^6^ Quia misericordiam volui, et non sacrificium ;\
 et scientiam Dei plus quam holocausta.\

^7^ Ipsi autem sicut Adam transgressi sunt pactum :\
 ibi prævaricati sunt in me.\

^8^ Galaad civitas operantium idolum,\
 supplantata sanguine.\

^9^ Et quasi fauces virorum latronum,\
 particeps sacerdotum, in via interficientium pergentes de Sichem :\
 quia scelus operati sunt.\

^10^ In domo Israël vidi horrendum :\
 ibi fornicationes Ephraim,\
 contaminatus est Israël.\

^11^ Sed et Juda, pone messem tibi,\
 cum convertero captivitatem populi mei.




## 7


Cum sanare vellem Israël,\
 revelata est iniquitas Ephraim,\
 et malitia Samariæ,\
 quia operati sunt mendacium ;\
 et fur ingressus est spolians,\
 latrunculus foris.\

^2^ Et ne forte dicant in cordibus suis,\
 omnem malitiam eorum me recordatum,\
 nunc circumdederunt eos adinventiones suæ :\
 coram facie mea factæ sunt.\

^3^ In malitia sua lætificaverunt regem,\
 et in mendaciis suis principes.\

^4^ Omnes adulterantes,\
 quasi clibanus succensus a coquente ;\
 quievit paululum civitas a commistione fermenti,\
 donec fermentaretur totum.\

^5^ Dies regis nostri : cœperunt principes furere a vino ;\
 extendit manum suam cum illusoribus.\

^6^ Quia applicuerunt quasi clibanum cor suum,\
 cum insidiaretur eis ;\
 tota nocte dormivit coquens eos :\
 mane ipse succensus quasi ignis flammæ.\

^7^ Omnes calefacti sunt quasi clibanus,\
 et devoraverunt judices suos :\
 omnes reges eorum ceciderunt ;\
 non est qui clamat in eis ad me.\

^8^ Ephraim in populis ipse commiscebatur ;\
 Ephraim factus est subcinericius panis, qui non reversatur.\

^9^ Comederunt alieni robur ejus, et ipse nescivit ;\
 sed et cani effusi sunt in eo, et ipse ignoravit.\

^10^ Et humiliabitur superbia Israël in facie ejus ;\
 nec reversi sunt ad Dominum Deum suum,\
 et non quæsierunt eum in omnibus his.\

^11^ Et factus est Ephraim quasi columba seducta non habens cor.\
 Ægyptum invocabant ; ad Assyrios abierunt.\

^12^ Et cum profecti fuerint,\
 expandam super eos rete meum :\
 quasi volucrem cæli detraham eos ;\
 cædam eos secundum auditionem cœtus eorum.\

^13^ Væ eis, quoniam recesserunt a me !\
 vastabuntur, quia prævaricati sunt in me,\
 et ego redemi eos,\
 et ipsi locuti sunt contra me mendacia.\

^14^ Et non clamaverunt ad me in corde suo,\
 sed ululabant in cubilibus suis :\
 super triticum et vinum ruminabant ;\
 recesserunt a me.\

^15^ Et ego erudivi eos, et confortavi brachia eorum,\
 et in me cogitaverunt malitiam.\

^16^ Reversi sunt ut essent absque jugo ;\
 facti sunt quasi arcus dolosus :\
 cadent in gladio principes eorum, a furore linguæ suæ.\
 Ista subsannatio eorum in terra Ægypti.




## 8


In gutture tuo sit tuba\
 quasi aquila super domum Domini,\
 pro eo quod transgressi sunt fœdus meum,\
 et legem meam prævaricati sunt.\

^2^ Me invocabunt : Deus meus,\
 cognovimus te Israël.\

^3^ Projecit Israël bonum :\
 inimicus persequetur eum.\

^4^ Ipsi regnaverunt, et non ex me ;\
 principes exstiterunt, et non cognovi :\
 argentum suum et aurum suum fecerunt sibi idola,\
 ut interirent.\

^5^ Projectus est vitulus tuus, Samaria ;\
 iratus est furor meus in eos.\
 Usquequo non poterunt emundari ?\

^6^ Quia ex Israël et ipse est :\
 artifex fecit illum, et non est deus ;\
 quoniam in aranearum telas erit vitulus Samariæ.\

^7^ Quia ventum seminabunt,\
 et turbinem metent :\
 culmus stans non est in eo ;\
 germen non faciet farinam :\
 quod etsi fecerit, alieni comedent eam.\

^8^ Devoratus est Israël ;\
 nunc factus est in nationibus quasi vas immundum.\

^9^ Quia ipsi ascenderunt ad Assur,\
 onager solitarius sibi ;\
 Ephraim munera dederunt amatoribus.\

^10^ Sed et cum mercede conduxerint nationes,\
 nunc congregabo eos,\
 et quiescent paulisper ab onere regis et principum.\

^11^ Quia multiplicavit Ephraim altaria ad peccandum ;\
 factæ sunt ei aræ in delictum.\

^12^ Scribam ei multiplices leges meas,\
 quæ velut alienæ computatæ sunt.\

^13^ Hostias offerent,\
 immolabunt carnes et comedent,\
 et Dominus non suscipiet eas :\
 nunc recordabitur iniquitatis eorum,\
 et visitabit peccata eorum :\
 ipsi in Ægyptum convertentur.\

^14^ Et oblitus est Israël factoris sui,\
 et ædificavit delubra ;\
 et Judas multiplicavit urbes munitas ;\
 et mittam ignem in civitates ejus,\
 et devorabit ædes illius.




## 9


Noli lætari, Israël ;\
 noli exsultare sicut populi :\
 quia fornicatus es a Deo tuo ;\
 dilexisti mercedem super omnes areas tritici.\

^2^ Area et torcular non pascet eos,\
 et vinum mentietur eis :\

^3^ non habitabunt in terra Domini.\
 Reversus est Ephraim in Ægyptum,\
 et in Assyriis pollutum comedit.\

^4^ Non libabunt Domino vinum,\
 et non placebunt ei.\
 Sacrificia eorum quasi panis lugentium ;\
 omnes qui comedent eum, contaminabuntur :\
 quia panis eorum animæ ipsorum :\
 non intrabit in domum Domini.\

^5^ Quid facietis in die solemni,\
 in die festivitatis Domini ?\

^6^ Ecce enim profecti sunt a vastitate :\
 Ægyptus congregabit eos ;\
 Memphis sepeliet eos :\
 desiderabile argentum eorum urtica hæreditabit,\
 lappa in tabernaculis eorum.\

^7^ Venerunt dies visitationis,\
 venerunt dies retributionis.\
 Scitote, Israël,\
 stultum prophetam,\
 insanum virum spiritualem,\
 propter multitudinem iniquitatis tuæ,\
 et multitudinem amentiæ.\

^8^ Speculator Ephraim cum Deo meo,\
 propheta laqueus ruinæ factus est super omnes vias ejus ;\
 insania in domo Dei ejus.\

^9^ Profunde peccaverunt, sicut in diebus Gabaa.\
 Recordabitur iniquitatis eorum,\
 et visitabit peccata eorum.\

^10^ Quasi uvas in deserto inveni Israël,\
 quasi prima poma ficulneæ in cacumine ejus vidi patres eorum :\
 ipsi autem intraverunt ad Beelphegor,\
 et abalienati sunt in confusionem,\
 et facti sunt abominabiles sicut ea quæ dilexerunt.\

^11^ Ephraim quasi avis avolavit ;\
 gloria eorum a partu, et ab utero, et a conceptu.\

^12^ Quod etsi enutrierint filios suos,\
 absque liberis eos faciam in hominibus ;\
 sed et væ eis cum recessero ab eis !\

^13^ Ephraim, ut vidi, Tyrus erat fundata in pulchritudine ;\
 et Ephraim educet ad interfectorem filios suos.\

^14^ Da eis, Domine. Quid dabis eis ?\
 da eis vulvam sine liberis, et ubera arentia.\

^15^ Omnes nequitiæ eorum in Galgal,\
 quia ibi exosos habui eos.\
 Propter malitiam adinventionum eorum,\
 de domo mea ejiciam eos ;\
 non addam ut diligam eos :\
 omnes principes eorum recedentes.\

^16^ Percussus est Ephraim ;\
 radix eorum exsiccata est :\
 fructum nequaquam facient,\
 quod etsi genuerint,\
 interficiam amantissima uteri eorum.\

^17^ Abjiciet eos Deus meus, quia non audierunt eum,\
 et erunt vagi in nationibus.




## 10


Vitis frondosa Israël,\
 fructus adæquatus est ei :\
 secundum multitudinem fructus sui multiplicavit altaria,\
 juxta ubertatem terræ suæ exuberavit simulacris.\

^2^ Divisum est cor eorum, nunc interibunt ;\
 ipse confringet simulacra eorum,\
 depopulabitur aras eorum.\

^3^ Quia nunc dicent : Non est rex nobis,\
 non enim timemus Dominum ;\
 et rex quid faciet nobis ?\

^4^ Loquimini verba visionis inutilis, et ferietis fœdus ;\
 et germinabit quasi amaritudo judicium super sulcos agri.\

^5^ Vaccas Bethaven coluerunt habitatores Samariæ ;\
 quia luxit super eum populus ejus,\
 et æditui ejus super eum exsultaverunt\
 in gloria ejus, quia migravit ab eo.\

^6^ Siquidem et ipse in Assur delatus est,\
 munus regi ultori.\
 Confusio Ephraim capiet,\
 et confundetur Israël in voluntate sua.\

^7^ Transire fecit Samaria regem suum\
 quasi spumam super faciem aquæ.\

^8^ Et disperdentur excelsa idoli, peccatum Israël ;\
 lappa et tribulus ascendet super aras eorum :\
 et dicent montibus : Operite nos,\
 et collibus : Cadite super nos.\

^9^ Ex diebus Gabaa peccavit Israël ;\
 ibi steterunt.\
 Non comprehendet eos in Gabaa\
 prælium super filios iniquitatis.\

^10^ Juxta desiderium meum corripiam eos :\
 congregabuntur super eos populi,\
 cum corripientur propter duas iniquitates suas.\

^11^ Ephraim vitula docta diligere trituram,\
 et ego transivi super pulchritudinem colli ejus :\
 ascendam super Ephraim,\
 arabit Judas ;\
 confringet sibi sulcos Jacob.\

^12^ Seminate vobis in justitia,\
 et metite in ore misericordiæ.\
 Innovate vobis novale ;\
 tempus autem requirendi Dominum,\
 cum venerit qui docebit vos justitiam.\

^13^ Arastis impietatem,\
 iniquitatem messuistis :\
 comedistis frugem mendacii,\
 quia confisus es in viis tuis,\
 in multitudine fortium tuorum.\

^14^ Consurget tumultus in populo tuo ;\
 et omnes munitiones tuæ vastabuntur,\
 sicut vastatus est Salmana a domo ejus qui judicavit Baal\
 in die prælii, matre super filios allisa.\

^15^ Sic fecit vobis Bethel,\
 a facie malitiæ nequitiarum vestrarum.




## 11


Sicut mane transiit, pertransiit rex Israël.\
 Quia puer Israël, et dilexi eum ;\
 et ex Ægypto vocavi filium meum.\

^2^ Vocaverunt eos, sic abierunt a facie eorum ;\
 Baalim immolabant, et simulacris sacrificabant.\

^3^ Et ego quasi nutritius Ephraim :\
 portabam eos in brachiis meis,\
 et nescierunt quod curarem eos.\

^4^ In funiculis Adam traham eos,\
 in vinculis caritatis ;\
 et ero eis quasi exaltans jugum super maxillas eorum,\
 et declinavi ad eum ut vesceretur.\

^5^ Non revertetur in terram Ægypti, et Assur ipse rex ejus,\
 quoniam noluerunt converti.\

^6^ Cœpit gladius in civitatibus ejus,\
 et consumet electos ejus,\
 et comedet capita eorum.\

^7^ Et populus meus pendebit ad reditum meum ;\
 jugum autem imponetur eis simul, quod non auferetur.\

^8^ Quomodo dabo te, Ephraim ?\
 protegam te, Israël ?\
 Quomodo dabo te sicut Adama,\
 ponam te ut Seboim ?\
 Conversum est in me cor meum,\
 pariter conturbata est pœnitudo mea.\

^9^ Non faciam furorem iræ meæ ;\
 non convertar ut disperdam Ephraim,\
 quoniam Deus ego, et non homo ;\
 in medio tui sanctus,\
 et non ingrediar civitatem.\

^10^ Post Dominum ambulabunt ;\
 quasi leo rugiet,\
 quia ipse rugiet,\
 et formidabunt filii maris.\

^11^ Et avolabunt quasi avis ex Ægypto,\
 et quasi columba de terra Assyriorum :\
 et collocabo eos in domibus suis, dicit Dominus.




^12^ Circumdedit me in negatione Ephraim,\
 et in dolo domus Israël ;\
 Judas autem testis descendit cum Deo,\
 et cum sanctis fidelis.




## 12


Ephraim pascit ventum,\
 et sequitur æstum ;\
 tota die mendacium et vastitatem multiplicat :\
 et fœdus cum Assyriis iniit,\
 et oleum in Ægyptum ferebat.\

^2^ Judicium ergo Domini cum Juda,\
 et visitatio super Jacob :\
 juxta vias ejus, et juxta adinventiones ejus reddet ei.\

^3^ In utero supplantavit fratrem suum,\
 et in fortitudine sua directus est cum angelo.\

^4^ Et invaluit ad angelum, et confortatus est ;\
 flevit, et rogavit eum.\
 In Bethel invenit eum,\
 et ibi locutus est nobiscum.\

^5^ Et Dominus Deus exercituum,\
 Dominus memoriale ejus.\

^6^ Et tu ad Deum tuum converteris ;\
 misericordiam et judicium custodi,\
 et spera in Deo tuo semper.\

^7^ Chanaan, in manu ejus statera dolosa,\
 calumniam dilexit.\

^8^ Et dixit Ephraim : Verumtamen dives effectus sum ;\
 inveni idolum mihi :\
 omnes labores mei non invenient mihi iniquitatem quam peccavi.\

^9^ Et ego Dominus Deus tuus ex terra Ægypti :\
 adhuc sedere te faciam in tabernaculis, sicut in diebus festivitatis.\

^10^ Et locutus sum super prophetas,\
 et ego visionem multiplicavi,\
 et in manu prophetarum assimilatus sum.\

^11^ Si Galaad idolum, ergo frustra erant in Galgal bobus immolantes ;\
 nam et altaria eorum quasi acervi super sulcos agri.\

^12^ Fugit Jacob in regionem Syriæ,\
 et servivit Israël in uxorem,\
 et in uxorem servavit.\

^13^ In propheta autem eduxit Dominus Israël de Ægypto,\
 et in propheta servatus est.\

^14^ Ad iracundiam me provocavit Ephraim in amaritudinibus suis :\
 et sanguis ejus super eum veniet,\
 et opprobrium ejus restituet ei Dominus suus.




## 13


Loquente Ephraim, horror invasit Israël ;\
 et deliquit in Baal, et mortuus est.\

^2^ Et nunc addiderunt ad peccandum ;\
 feceruntque sibi conflatile de argento suo\
 quasi similitudinem idolorum :\
 factura artificum totum est :\
 his ipsi dicunt : Immolate homines, vitulos adorantes.\

^3^ Idcirco erunt quasi nubes matutina,\
 et sicut ros matutinus præteriens ;\
 sicut pulvis turbine raptus ex area,\
 et sicut fumus de fumario.\

^4^ Ego autem Dominus Deus tuus, ex terra Ægypti ;\
 et Deum absque me nescies,\
 et salvator non est præter me.\

^5^ Ego cognovi te in deserto,\
 in terra solitudinis.\

^6^ Juxta pascua sua adimpleti sunt et saturati sunt ;\
 et levaverunt cor suum, et obliti sunt mei.\

^7^ Et ego ero eis quasi leæna,\
 sicut pardus in via Assyriorum.\

^8^ Occurram eis quasi ursa raptis catulis,\
 et dirumpam interiora jecoris eorum,\
 et consumam eos ibi quasi leo :\
 bestia agri scindet eos.\

^9^ Perditio tua, Israël : tantummodo in me auxilium tuum.\

^10^ Ubi est rex tuus ?\
 maxime nunc salvet te in omnibus urbibus tuis ;\
 et judices tui, de quibus dixisti :\
 Da mihi regem et principes.\

^11^ Dabo tibi regem in furore meo,\
 et auferam in indignatione mea.\

^12^ Colligata est iniquitas Ephraim ;\
 absconditum peccatum ejus.\

^13^ Dolores parturientis venient ei :\
 ipse filius non sapiens :\
 nunc enim non stabit in contritione filiorum.\

^14^ De manu mortis liberabo eos ;\
 de morte redimam eos.\
 Ero mors tua, o mors !\
 morsus tuus ero, inferne !\
 consolatio abscondita est ab oculis meis.\

^15^ Quia ipse inter fratres dividet :\
 adducet urentem ventum Dominus de deserto ascendentem,\
 et siccabit venas ejus,\
 et desolabit fontem ejus :\
 et ipse diripiet thesaurum omnis vasis desiderabilis.




## 14


Pereat Samaria, quoniam ad amaritudinem concitavit Deum suum !\
 in gladio pereant,\
 parvuli eorum elidantur,\
 et fœtæ ejus discindantur !




^2^ Convertere, Israël, ad Dominum Deum tuum,\
 quoniam corruisti in iniquitate tua.\

^3^ Tollite vobiscum verba,\
 et convertimini ad Dominum ; et dicite ei :\
 Omnem aufer iniquitatem, accipe bonum,\
 et reddemus vitulos labiorum nostrorum.\

^4^ Assur non salvabit nos :\
 super equum non ascendemus,\
 nec dicemus ultra, Dii nostri opera manuum nostrarum :\
 quia ejus, qui in te est, misereberis pupilli.\

^5^ Sanabo contritiones eorum ;\
 diligam eos spontanee :\
 quia aversus est furor meus ab eis.\

^6^ Ero quasi ros ;\
 Israël germinabit sicut lilium,\
 et erumpet radix ejus ut Libani.\

^7^ Ibunt rami ejus,\
 et erit quasi oliva gloria ejus,\
 et odor ejus ut Libani.\

^8^ Convertentur sedentes in umbra ejus ;\
 vivent tritico, et germinabunt quasi vinea ;\
 memoriale ejus sicut vinum Libani.\

^9^ Ephraim, quid mihi ultra idola ?\
 Ego exaudiam, et dirigam eum ego ut abietem virentem ;\
 ex me fructus tuus inventus est.\

^10^ Quis sapiens, et intelliget ista ? intelligens, et sciet hæc ?\
 quia rectæ viæ Domini,\
 et justi ambulabunt in eis ;\
 prævaricatores vero corruent in eis.



